給劉業成的鼓勵信 - 馮睎乾

給劉業成的鼓勵信 - 馮睎乾

劉副處長：

日前拜讀您寫給警隊的信函，我震驚得五迷三道。經您一說，才知道三萬警員是香港最弱勢的社群，人人含冤莫白，受盡委屈。您說：「年初仍被公認為世界上最優良的警隊……一夜之間，同一樣的香港警察，卻全被抹黑為『黑警』，這是世界上最大的陰謀和謊言，我們被陷害。」

若您沒患上被害妄想症，那就是六月飛霜的冤情了。警務處沒理由找個精神病人回巢，所以您說警隊被陷害，就一定是被陷害。我讀了這封信，對警方深表同情，恨不得馬上揪出那個製造「世界上最大的陰謀和謊言」的主腦。但主腦是誰呢？

據您提供的線索，抹黑警隊的包括「政黨、議員，宗教，傳媒，教育及社工界」。我覺得您嚴重低估了犯罪集團的勢力。既然是「世界上最大的陰謀和謊言」，單憑那五個小小界別，又怎可能一夜間抹黑警察？我現在向劉副處長正式舉報以下人士：把警察稱為「黑警」的，還有金融界、地產界、法律界、飲食界、運輸界、IT界、會計界、家庭主婦界……咦，這樣數下去，原來警隊的支持者就只剩下黑社會。

警察被各行各業仇視，其實沒什麼問題，因為市民口裏說不，銀包卻很誠實，每年時間到了，還是要納稅供養他們。您應該很清楚，現在很多警員開OT，不過是在警署睡覺，沒有補水也有補假，即使名聲不好，日子倒過得很好。

香港警察的仇敵中，最令我擔心的是靈界。有陰陽眼的朋友跟我報料，近日靈界（尤其是太子站一帶）有股強大反警勢力，聽說閻羅王、關公也變了深黃絲，應該是受到宗教界煽惑，為此我非常憂慮──靈界不保佑警察，那就逢賭必輸了。

警方面對社會全方位集體陷害，該如何是好呢？治本之策，當然是把有份抹黑警察的市民（也許高達香港八成人口）統統拘捕，但問題是：今後無人交稅，警察豈非吃草？第二個辦法，是用行動粉碎謠言：馬上大規模拘捕檢控721元朗白衣人，公開831太子站的CCTV，還警隊一個清白。如果警察行得正企得正，有什麼見不得光呢？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com